# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the BrailleExtender package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: BrailleExtender 20.11.01:7dbcfed\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: nvda-translations@groups.io\n"
"POT-Creation-Date: 2022-03-07 20:30+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2024-02-28 11:08+0800\n"
"Last-Translator: 蔡宗豪 <surfer0627@gmail.com>\n"
"Language-Team: NVDA-Taiwan Volunteers Team\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.2\n"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:57
msgid "Default"
msgstr "預設"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:58
msgid "Moving in the text"
msgstr "在文字間移動"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:59
msgid "Text selection"
msgstr "文字選取"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:60
msgid "Objects"
msgstr "物件"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:61
msgid "Review"
msgstr "檢閱"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:62
msgid "Links"
msgstr "連結"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:63
msgid "Unvisited links"
msgstr "未到訪過的連結"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:64
msgid "Visited links"
msgstr "到訪過的連結"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:65
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:37
msgid "Landmarks"
msgstr "地標"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:66
msgid "Headings"
msgstr "標題"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:67
msgid "Level 1 headings"
msgstr "一級標題"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:68
msgid "Level 2 headings"
msgstr "二級標題"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:69
msgid "Level 3 headings"
msgstr "三級標題"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:70
msgid "Level 4 headings"
msgstr "四級標題"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:71
msgid "Level 5 headings"
msgstr "五級標題"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:72
msgid "Level 6 headings"
msgstr "六級標題"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:73
msgid "Lists"
msgstr "清單"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:74
msgid "List items"
msgstr "清單項目"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:75
msgid "Graphics"
msgstr "圖片"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:76
msgid "Block quotes"
msgstr "引述"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:77
msgid "Buttons"
msgstr "按鈕"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:78
msgid "Form fields"
msgstr "表單欄位"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:79
msgid "Edit fields"
msgstr "編輯區"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:80
msgid "Radio buttons"
msgstr "單選鈕"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:81
msgid "Combo boxes"
msgstr "下拉式方塊"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:82
msgid "Check boxes"
msgstr "核取方塊"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:83
msgid "Non-link blocks"
msgstr "非連結區"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:84
msgid "Frames"
msgstr "頁框"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:85
msgid "Separators"
msgstr "分隔線"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:86
msgid "Embedded objects"
msgstr "嵌入式物件"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:87
msgid "Annotations"
msgstr "標記"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:88
msgid "Spelling errors"
msgstr "拼錯字"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:89
msgid "Tables"
msgstr "表格"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:90
msgid "Move in table"
msgstr "在表格內移動(&M)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:96
msgid "If pressed twice, presents the information in browse mode"
msgstr "連按兩次，在瀏覽模式顯示資訊"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:253
msgid "Docu&mentation"
msgstr "說明(&M)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:253
msgid "Opens the addon's documentation."
msgstr "開啟附加元件說明"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:259
msgid "&Settings..."
msgstr "設定(&S)..."

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:259
msgid "Opens the addons' settings."
msgstr "開啟附加元件設定"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:266
msgid "Table &dictionaries"
msgstr "點字字典(&D)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:266
msgid "'Braille dictionaries' menu"
msgstr "點字字典 功能表"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:267
msgid "&Global dictionary"
msgstr "通用字典(&G)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:267
msgid ""
"A dialog where you can set global dictionary by adding dictionary entries to "
"the list."
msgstr "設定通用字典對話方塊，可以新增字典條目到此清單"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:269
msgid "&Table dictionary"
msgstr "點字字典(&T)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:269
msgid ""
"A dialog where you can set table-specific dictionary by adding dictionary "
"entries to the list."
msgstr "設定個別字典對話方塊，可以新增字典條目到此清單"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:271
msgid "Te&mporary dictionary"
msgstr "暫存點字字典(&M)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:271
msgid ""
"A dialog where you can set temporary dictionary by adding dictionary entries "
"to the list."
msgstr "設定臨時字典對話方塊，可以新增字典條目到此清單"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:274
msgid "Advanced &input mode dictionary..."
msgstr "進階輸入模式字典(&I)..."

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:274
msgid "Advanced input mode configuration"
msgstr "進階輸入模式設定"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:280
msgid "&Quick launches"
msgstr "快速啟動(&Q)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:280
msgid "Quick launches configuration"
msgstr "快速啟動設定"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:286
msgid "Braille input table &overview"
msgstr "點字輸入表概覽(&O)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:286
msgid "Overview of the current input braille table"
msgstr "目前輸入點字表概覽"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:288
msgid "&Reload add-on"
msgstr "重新載入附加元件(&R)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:288
msgid "Reload this add-on."
msgstr "重新載入此附加元件"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:290
msgid "Check for &update..."
msgstr "檢查更新(&U)..."

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:290
msgid "Checks if Braille Extender update is available"
msgstr "檢查 Braille Extender 是否有更新"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:292
msgid "&Website"
msgstr "網站(&W)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:292
msgid "Open addon's website."
msgstr "開啟附加元件網站"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:294
msgid "Get the latest template &translation file (.pot)"
msgstr "取得最新翻譯 .pot 檔案(&T)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:294
msgid ""
"Opens the URL to download the latest Portable Object Template file of the "
"add-on"
msgstr "開啟 URL 以下載最新翻譯用可攜式檔案。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:296
msgid "&Braille Extender"
msgstr "Braille Extender(&B)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:309
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:342
msgid "Global dictionary"
msgstr "通用點字字典"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:314
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:342
msgid "Table dictionary ({})"
msgstr "個別字典 ({})"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:318
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:342
msgid "Temporary dictionary"
msgstr "暫存字典"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:417
msgid "Switches to the previous rotor setting"
msgstr "切換到上一個轉輪設定"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:424
msgid "Switches to the next rotor setting"
msgstr "切換到下一個轉輪設定"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:430
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:36
msgid "Character"
msgstr "字元"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:431
msgid "Word"
msgstr "字詞"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:432
msgid "Line"
msgstr "每行"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:433
msgid "Paragraph"
msgstr "段落"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:434
msgid "Page"
msgstr "頁"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:435
msgid "Document"
msgstr "文件"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:461
msgid "Not available here"
msgstr "在此不可用"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:479
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:500
msgid "Not supported here or not in browse mode"
msgstr "此處不支援或不再瀏覽模式中"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:481
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:516
msgid "Moves to the next item based on rotor setting"
msgstr "依轉輪設定移到後一個項目"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:502
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:530
msgid "Moves to the previous item based on rotor setting"
msgstr "依轉輪設定移到前一個項目"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:536
msgid ""
"Selects the item under the braille cursor e.g. doing default action if "
"moving by objects"
msgstr "選擇點字游標下的項目，例如如果按物件移動，則執行預設操作"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:541
msgid "Braille keyboard locked"
msgstr "點字鍵盤鎖定"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:543
msgid "Braille keyboard unlocked"
msgstr "點字鍵盤解鎖"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:544
msgid "Toggle braille keyboard lock"
msgstr "點字鍵盤鎖定開關"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:549
msgid "One-handed mode enabled"
msgstr "啟用單手模式"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:551
msgid "One handed mode disabled"
msgstr "停用單手模式"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:552
msgid "Toggle one-handed mode"
msgstr "單手模式開關"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:557
msgid "Dots 7 and 8 disabled"
msgstr "停用七、八點"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:559
msgid "Dots 7 and 8 enabled"
msgstr "啟用七、八點"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:561
msgid "Toggle showing or hiding dots 7 and 8"
msgstr "切換顯示或隱藏七、八點"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:567
msgid "BRF mode enabled"
msgstr "啟用 BRF 模式"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:569
msgid "BRF mode disabled"
msgstr "停用 BRF 模式"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:570
msgid "Toggle BRF mode"
msgstr "BRF 模式開關"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:575
msgid "Modifier keys locked"
msgstr "組合鍵已鎖定"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:577
msgid "Modifier keys unlocked"
msgstr "組合鍵已解鎖"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:578
msgid "Toggle locking modifier keys when using braille input"
msgstr "使用點字輸入時切換鎖定組合鍵"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:587
msgid "Toggle font attributes report"
msgstr "顯示字型屬性開關"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:597
msgid ""
"Toggle between say current line while scrolling options between none, focus "
"mode, review mode, or both"
msgstr ""
"在捲動選項中設定朗讀本行內容開關，選項包括無、焦點模式、檢閱模式或兩者皆是"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:602
msgid "Speech off"
msgstr "語音關"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:605
msgid "Speech on"
msgstr "語音開"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:606
msgid "Toggle speech on or off"
msgstr "切換語音的開或關"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:614
msgid "No extra info for this element"
msgstr "沒有此元素的額外資訊"

#. Translators: Input help mode message for report extra infos command.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:618
msgid ""
"Reports some extra infos for the current element. For example, the URL on a "
"link"
msgstr "顯示目前元素的額外資訊，例如連結的 URL"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:623
msgid " Input table"
msgstr "輸入轉譯表"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:623
msgid "Output table"
msgstr "輸出轉譯表"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:625
#, python-format
msgid "Table overview (%s)"
msgstr "轉譯表概覽 (%s)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:626
msgid ""
"Shows an overview of current input braille table in a browseable message"
msgstr "在瀏覽模式訊息中顯示目前的輸入點字表概覽"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:631
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:639
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:646
msgid "No text selection"
msgstr "沒有選取文字"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:632
msgid "Unicode Braille conversion"
msgstr "Unicode 點字轉換"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:633
msgid ""
"Convert the text selection in unicode braille and display it in a browseable "
"message"
msgstr "將所選文字轉換為 Unicode 點字並顯示在瀏覽模式訊息中"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:640
msgid "Braille Unicode to cell descriptions"
msgstr "Unicode 點字轉換為點位描述"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:641
msgid ""
"Convert text selection in braille cell descriptions and display it in a "
"browseable message"
msgstr "將所選文字轉換為點字點位並顯示在瀏覽模式訊息中"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:648
msgid "Cell descriptions to braille Unicode"
msgstr "點位描述轉換為 Unicode 點字"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:649
msgid ""
"Braille cell description to Unicode Braille. E.g.: in a edit field type "
"'125-24-0-1-123-123'. Then select this text and execute this command"
msgstr ""
"將所選點位轉換為 Unicode 點字。例如:在編輯區輸入「 125-24-0-1-123-123」，然後"
"選取此文字並執行此命令"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:657
msgid "Toggle advanced input mode"
msgstr "進階輸入模式開關"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:662
msgid "Describe undefined characters enabled"
msgstr "啟用描述未定義字元"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:664
msgid "Describe undefined characters disabled"
msgstr "停用描述未定義字元"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:666
msgid "Toggle description of undefined characters"
msgstr "描述未定義字元開關"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:674
msgid "No text"
msgstr "没有文字"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:675
msgid "Reports the cursor position of text under the braille cursor"
msgstr "讀出點字游標下文字的游標位置"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:700
msgid "Shows hour and date changes automatically on a braille display"
msgstr "在點顯器上自動顯示日期和時間改變"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:709
msgid "Toggle automatic braille scroll"
msgstr "自動點字捲動開關"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:714
msgid "Increases the master volume"
msgstr "增加主音量"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:719
msgid "Decreases the master volume"
msgstr "降低主音量"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:724
msgid "Toggle sound mute"
msgstr "靜音開關"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:735
msgid "Shows the Braille Extender documentation"
msgstr "顯示 Braille Extender 說明"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:773
msgid "No such file or directory"
msgstr "無此檔案或目錄"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:775
msgid ""
"Opens a custom program/file. Go to Braille Extender settings to define them"
msgstr "打開自定程式/檔案。請到 Braille Extender 設定去定義"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:781
msgid "Checks for Braille Extender updates"
msgstr "檢查 Braille Extender 更新"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:787
msgid "Increase braille autoscroll delay"
msgstr "增加自動捲動延遲時間"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:793
msgid "Decrease braille autoscroll delay"
msgstr "減少自動捲動延遲時間"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:797
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:812
msgid "NVDA 2017.3 or later is required to use this feature"
msgstr "使用此功能，需要 NVDA 2017.3 或更高版本"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:799
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:814
msgid ""
"You must choose at least two tables for this feature. Please fill in the "
"settings"
msgstr "您必須為此功能選擇至少兩個點字表。請調整設定"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:806
#, python-format
msgid "Input: %s"
msgstr "輸入: %s"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:808
msgid "Switches between configured braille input tables"
msgstr "在設定的點字輸入表之間切換"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:823
#, python-format
msgid "Output: %s"
msgstr "輸出: %s"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:825
msgid "Switches between configured braille output tables"
msgstr "在設定的點字輸出表之間切換"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:831
#, python-brace-format
msgid "I⣿O:{I}"
msgstr "I⣿O:{I}"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:832
#, python-brace-format
msgid "Input and output: {I}."
msgstr "輸入與輸出: {I}."

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:834
#, python-brace-format
msgid "I:{I} ⣿ O: {O}"
msgstr "I:{I} ⣿ O: {O}"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:835
#, python-brace-format
msgid "Input: {I}; Output: {O}"
msgstr "輸入: {I};輸出: {O}"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:837
msgid "Reports the current braille input and output tables"
msgstr "讀出目前的輸入與輸出轉譯表"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:841
msgid ""
"Reports the Unicode value of the character where the cursor is located and "
"the decimal, binary and octal values"
msgstr "讀出游標所在字元的 Unicode 值以及十進位值，二進位值和八進位值"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:847
msgid ""
"Shows the output speech for selected text in braille, useful for emojis for "
"example"
msgstr "以點字顯示選定文字的輸出語音，例如對於表情符號很有用"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:851
msgid "No shortcut performed from a braille display"
msgstr "點顯器不執行快速鍵"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:855
msgid "Repeats the last shortcut performed from a braille display"
msgstr "重複從點顯器執行的最後一個快速鍵"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:869
msgid "Braille Extender reloaded"
msgstr "已重新載入 Braille Extender"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:886
msgid "Reloads Braille Extender"
msgstr "重新載入 Braille Extender"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:889
msgid "Reloads the primary braille display defined in settings"
msgstr "重新載入主要點顯器"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:892
msgid "Reloads the secondary braille display defined in settings"
msgstr "重新載入第二台點顯器"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:898
msgid "No braille display specified. No reload to do"
msgstr "沒有指定點顯器，無從重新載入"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:923
msgid "WIN"
msgstr "WIN"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:924
msgid "CTRL"
msgstr "control"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:925
msgid "SHIFT"
msgstr "shift"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:926
msgid "ALT"
msgstr "alt"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1028
msgid "Keyboard shortcut cancelled"
msgstr "鍵盤快速鍵已取消"

#. /* docstrings for modifier keys */
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1036
msgid "Emulate pressing down "
msgstr "模擬按下"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1037
msgid " on the system keyboard"
msgstr "在系統鍵盤上"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1093
msgid "Current braille view saved"
msgstr "點字檢視已儲存"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1096
msgid "Buffer cleaned"
msgstr "緩衝以清除"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1097
msgid "Saves the current braille view. Press twice quickly to clean the buffer"
msgstr "儲存目前的點字檢視。快速按兩次以清除緩衝"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1102
msgid "View saved"
msgstr "已儲存檢視"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1103
msgid "Buffer empty"
msgstr "緩衝區為空"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1104
msgid "Shows the saved braille view through a flash message"
msgstr "透過閃現訊息顯示儲存的點字檢視"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1138
msgid "Pause"
msgstr "暫停"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1138
msgid "Resume"
msgstr "繼續"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1180
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1187
#, python-format
msgid "Auto test type %d"
msgstr "自動測試類型 %d"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1197
msgid "Auto test stopped"
msgstr "自動測試停止"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1207
msgid ""
"Auto test started. Use the up and down arrow keys to change speed. Use the "
"left and right arrow keys to change test type. Use space key to pause or "
"resume the test. Use escape key to quit"
msgstr ""
"自動測試開始。使用上下方向鍵更改速度。使用左右方向鍵更改測試類型。使用空格鍵"
"暫停或繼續測試。使用 ESC 鍵退出"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1209
msgid "Auto test"
msgstr "自動測試"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1214
msgid "Add dictionary entry or see a dictionary"
msgstr "新增字典條目或查看字典"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1215
msgid "Adds an entry in braille dictionary"
msgstr "在點字字典新增條目"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1220
msgid "Skip blank lines enabled"
msgstr "啟用跳過空白"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1222
msgid "Skip blank lines disabled"
msgstr "停用跳過空白"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1223
msgid "Toggle blank lines during text scrolling"
msgstr "文字捲動時跳過空白開關"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1237
msgid "Toggle routing cursors behavior in edit fields"
msgstr "在編輯欄位中切換游標定位鍵行為"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1247
#, python-format
msgid "Speech History Mode disabled (%s)"
msgstr "停用語音歷史模式 (%s)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1250
msgid "Speech History Mode enabled"
msgstr "啟用語音歷史模式"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1252
msgid "Toggle Speech History Mode"
msgstr "切換語音歷史模式開關"

#. Add-on summary, usually the user visible name of the addon.
#. Translators: Summary for this add-on to be shown on installation and add-on information.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/__init__.py:1305
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:41
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:279
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:110
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:367
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:374
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:378
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:382 buildVars.py:36
msgid "Braille Extender"
msgstr "Braille Extender"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:41
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:48
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:62
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:317
msgid "none"
msgstr "無"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:42
msgid "braille only"
msgstr "只有點字"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:43
msgid "speech only"
msgstr "只有語音"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:44
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:65
msgid "both"
msgstr "兩者皆是"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:49
msgid "dots 7 and 8"
msgstr "七、八點"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:50
msgid "dot 7"
msgstr "第七點"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:51
msgid "dot 8"
msgstr "第八點"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:57
msgid "stable"
msgstr "穩定版"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:58
msgid "development"
msgstr "開發版"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:63
msgid "focus mode"
msgstr "焦點模式"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:64
msgid "review mode"
msgstr "檢閱模式"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:69
msgid "normal (recommended outside Windows consoles, IntelliJ, PyCharm...)"
msgstr "正常（建議在Windows控制台，IntelliJ，PyCharm...g使用）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:70
msgid "alternative, emulate left and right arrow keys with beeps"
msgstr "發出嗶嗶聲"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:71
msgid "alternative, emulate left and right arrow keys silently"
msgstr "無聲"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addoncfg.py:98
msgid "last known"
msgstr "最後已知"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:36
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:58
msgid "Hexadecimal"
msgstr "十六進位值"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:36
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:59
msgid "Decimal"
msgstr "十進位值"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:36
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:60
msgid "Octal"
msgstr "八進位值"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:36
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:61
msgid "Binary"
msgstr "二進位值"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:48
msgid "Show punctuation/symbol &name for undefined characters if available"
msgstr "未定義字元，顯示其提供的標點或符號名稱(&n)"

#. Translators: title of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:50
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/speechhistorymode.py:22 buildVars.py:59
msgid "Speech History Mode"
msgstr "語音歷史模式"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:52
msgid ""
"This mode allows to review the last announcements that have been spoken by "
"NVDA."
msgstr "此模式允許查看 NVDA 已朗讀的內容。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:54
msgid ""
"To enable this mode, you can use the appropriate toggle command or the basic "
"gesture NVDA+Control+t."
msgstr "要啟用此模式，您可以使用相應的切換指令或基本手勢 NVDA + Control + t。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:56
msgid "In this mode, you can use:"
msgstr "在此模式，您可以使用:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:58
msgid ""
"the first routing cursor to copy the current announcement to the Clipboard."
msgstr "第一個游標定位鍵，用於將目前內容複製到剪貼簿。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:59
msgid ""
"the last routing cursor to show the current announcement in a browseable "
"message."
msgstr "最後一個游標定位鍵，在瀏覽模式訊息中顯示目前朗讀內容"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:60
msgid "the other routing cursors to navigate through history entries."
msgstr "其他游標定位鍵，可在歷史記錄條目中導航。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:62
msgid ""
"Please note that specific settings are available for this feature under the "
"category \"Speech History Mode\"."
msgstr "請注意，「語音歷史記錄模式」類別下有此功能的設定。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:65
msgid "Representation of undefined characters"
msgstr "未定義字元的表示法"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:67
msgid ""
"The extension allows you to customize how an undefined character should be "
"represented within a braille table. To do so, go to the — Representation of "
"undefined characters — settings. You can choose between the following "
"representations:"
msgstr ""
"本擴充允許您在點字表中自訂如何表示一個未定義字元。要這麼做請到『未定義字元的"
"表示法』設定。您可以選擇以下的表示法:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:71
msgid ""
"You can also combine this option with the “describe the character if "
"possible” setting."
msgstr "您也可以將此選項與“盡可能描述字元”設定結合。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:73
msgid "Notes:"
msgstr "注意:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:75
#, python-brace-format
msgid ""
"To distinguish the undefined set of characters while maximizing space, the "
"best combination is the usage of the HUC8 representation without checking "
"the “{contextualOption}” option."
msgstr ""
"在最大化空間區別未定義字元集，最佳的組合是使用 HUC8 表示法而不核取 "
"“{contextualOption}” 選項。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:76
#, python-brace-format
msgid "To learn more about the HUC representation, see {url}"
msgstr "要學習更多關於 HUC 表示法，請參見 {url}"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:77
msgid ""
"Keep in mind that definitions in tables and those in your table dictionaries "
"take precedence over character descriptions, which also take precedence over "
"the chosen representation for undefined characters."
msgstr ""
"記住，通用點字表和那些您的點字字典的定義優先於字元描述，也優先於所選的未定義"
"字元表示法。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:80
msgid "Getting Current Character Info"
msgstr "獲取目前字元訊息"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:82
msgid ""
"This feature allows you to obtain various information regarding the "
"character under the cursor using the current input braille table, such as:"
msgstr ""
"這個功能可以讓您利用目前的點字輸入表，獲得有關游標所指字元的各種資訊，例如:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:84
msgid ""
"the HUC8 and HUC6 representations; the hexadecimal, decimal, octal or binary "
"values; A description of the character if possible; the Unicode braille "
"representation and the braille pattern dots."
msgstr ""
"HUC8 與 HUC6 表示法；十六進位、十進位、八進位或二進位值；可能的話一個字元描"
"述；Unicode 點字表示法和點位圖樣。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:86
msgid ""
"Pressing the defined gesture associated to this function once shows you the "
"information in a flash message and a double-press displays the same "
"information in a virtual NVDA buffer."
msgstr ""
"按一次與此功能綁定的按鍵，會在閃現的訊息中顯示資訊，按兩次則會在虛擬NVDA緩衝"
"裡顯示相同的資訊。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:88
msgid ""
"On supported displays the defined gesture is ⡉+space. No system gestures are "
"defined by default."
msgstr "在支援的點顯器，定義的手勢為⡉+空格。預設情況，未定義任何系統手勢。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:90
#, python-brace-format
msgid ""
"For example, for the '{chosenChar}' character, we will get the following "
"information:"
msgstr "例如，對於「{chosenChar}」字元，我們將得到以下資訊:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:93
msgid "Advanced braille input"
msgstr "進階點字輸入"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:95
msgid ""
"This feature allows you to enter any character from its HUC8 representation "
"or its hexadecimal/decimal/octal/binary value. Moreover, it allows you to "
"develop abbreviations. To use this function, enter the advanced input mode "
"and then enter the desired pattern. Default gestures: NVDA+Windows+i or "
"⡊+space (on supported displays). Press the same gesture to exit this mode. "
"Alternatively, an option allows you to automatically exit this mode after "
"entering a single pattern. "
msgstr ""
"此功能可以讓您輸入任何 HUC8 表示法或十六進位/十進位/八進位/二進位值的字元。此"
"外它允許您開發縮寫。要使用此功能請先進入進階輸入模式然後輸入需要的點字。預設"
"按鍵: NVDA+Windows+i 或 I+空格（在支援的點顯器）。按相同的按鍵退出此模式。另"
"外有一個選項可讓您在輸入單方點字後自動退出此模式。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:97
msgid ""
"If you want to enter a character from its HUC8 representation, simply enter "
"the HUC8 pattern. Since a HUC8 sequence must fit on 3 or 4 cells, the "
"interpretation will be performed each time 3 or 4 dot combinations are "
"entered. If you wish to enter a character from its hexadecimal, decimal, "
"octal or binary value, do the following:"
msgstr ""
"如果您要以 HUC8 表示法輸入字元只要輸入 HUC8 樣式。因為一個 HUC8 序列由 3 或 "
"4 方點字組成，所以每次輸入 3 或 4 方點字就會執行解譯。如果您想要以十六進位、"
"十進位、八進位或二進位值來輸入字元，操作如下:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:99
#, python-brace-format
msgid "Enter {braillePattern}"
msgstr "輸入 {braillePattern}"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:100
msgid "Specify the basis as follows"
msgstr "指定基底如下:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:102
msgid "⠭ or ⠓"
msgstr "⠭ 或 ⠓"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:102
msgid "for a hexadecimal value"
msgstr "對於十六進位值"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:103
msgid "for a decimal value"
msgstr "對於十進位值"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:104
msgid "for an octal value"
msgstr "對於八進位值"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:105
msgid "for a binary value"
msgstr "對於二進位值"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:107
msgid ""
"Enter the value of the character according to the previously selected basis."
msgstr "根據上面選擇的基底輸入字元值"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:108
msgid "Press Space to validate."
msgstr "按空格鍵進行驗證。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:111
msgid ""
"For abbreviations, you must first add them in the dialog box — Advanced "
"input mode dictionary —. Then, you just have to enter your abbreviation and "
"press space to expand it. For example, you can define the following "
"abbreviations: \"⠎⠺\" with \"sandwich\", \"⠋⠛⠋⠗\" to \"🇫🇷\"."
msgstr ""
"對於縮寫，您必須先將他們加入進階輸入模式字典的對話方塊中，之後您只需要輸入您"
"的縮寫並按空白來展開。例如您可以定義以下縮寫: \\\"⠎⠺\\\" 代表 \\\"sandwich\\"
"\", \\\"⠋⠛fr\\\" 變成 \\\"🇫 🇷 \\\".\""

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:113
msgid "Here are some examples of sequences to be entered for given characters:"
msgstr "這裡是一些序列範利用來輸入給予的字元:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:117
msgid "Note: the HUC6 input is currently not supported."
msgstr "注意:目前不支援 HUC6 輸入。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:120
msgid "One-hand mode"
msgstr "單手模式"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:122
msgid ""
"This feature allows you to compose a cell in several steps. This can be "
"activated in the general settings of the extension's preferences or on the "
"fly using NVDA+Windows+h gesture by default (⡂+space on supported displays). "
"Three input methods are available."
msgstr ""
"這個功能可以讓您用幾個步驟打出一方點字。可在附加元件的偏好設定中的一般設定裡"
"啟用，或著預設按 NVDA+Windows+h （支援的點顯器是 ⡂+空白）來隨時啟用。有三種輸"
"入方式。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:123
msgid "Method #1: fill a cell in 2 stages on both sides"
msgstr "方法 ＃1:兩側兩階段輸入"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:125
msgid ""
"With this method, type the left side dots, then the right side dots. If one "
"side is empty, type the dots correspondig to the opposite side twice, or "
"type the dots corresponding to the non-empty side in 2 steps."
msgstr ""
"With this method, type the left side dots, then the right side dots. If one "
"side is empty, type the dots correspondig to the opposite side twice, or "
"type the dots corresponding to the non-empty side in 2 steps."

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:126
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:135
msgid "For example:"
msgstr "例如:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:128
msgid "For ⠛: press dots 1-2 then dots 4-5."
msgstr "對於⠛:按一、二點，然後按四、五點。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:129
msgid "For ⠃: press dots 1-2 then dots 1-2, or dot 1 then dot 2."
msgstr "對於⠃:按一-二點，然後按一-二點，或第一點，然後按第二點。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:130
msgid "For ⠘: press 4-5 then 4-5, or dot 4 then dot 5."
msgstr "對於⠘:按四-五點，然後按四-五點，或者先按第四點，再按第五點。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:132
msgid "Method #2: fill a cell in two stages on one side (Space = empty side)"
msgstr "方法 ＃2:一側兩階段輸入（空格表示空側）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:134
msgid ""
"Using this method, you can compose a cell with one hand, regardless of which "
"side of the Braille keyboard you choose. The first step allows you to enter "
"dots 1-2-3-7 and the second one 4-5-6-8. If one side is empty, press space. "
"An empty cell will be obtained by pressing the space key twice."
msgstr ""
"使用此方法，無論選擇哪種點字鍵盤，都可以用單手打出一方點字。第一步允許您輸入"
"一、二、三、七點，第二步輸入四、五、六、八點。如果一側為空，請按空格鍵。按下"
"空格鍵兩次將輸入一個空格。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:137
msgid "For ⠛: press dots 1-2 then dots 1-2, or dots 4-5 then dots 4-5."
msgstr "對於⠛:按一-二點，然後按一-二點，或按四-五點，再按四-五點。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:138
msgid "For ⠃: press dots 1-2 then space, or 4-5 then space."
msgstr "對於⠃:按一-二點，然後按空格，或按四-五點，然後按空格。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:139
msgid "For ⠘: press space then 1-2, or space then dots 4-5."
msgstr "對於⠘:先按空格再按一-二點，或先按空格再按四-五點。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:141
msgid ""
"Method #3: fill a cell dots by dots (each dot is a toggle, press Space to "
"validate the character)"
msgstr "方法3:一點一點輸入（按空格鍵以驗證字元）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:143
msgid ""
"In this mode, each dot is a toggle. You must press the space key as soon as "
"the cell you have entered is the desired one to input the character. Thus, "
"the more dots are contained in the cell, the more ways you have to enter the "
"character."
msgstr ""
"在此模式下，輸入一方的每個點。\n"
"只有在輸入一方或輸入一個字元後，才須按空格鍵。因此，一方中包含的點越多，輸入"
"字元的方式就越多。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:144
msgid "For example, for ⠛, you can compose the cell in the following ways"
msgstr "例如，對於⠛，您可以通過以下方式組成一方"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:146
msgid "Dots 1-2, then dots 4-5, then space."
msgstr "一-二點，然後四-五點，然後空格。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:147
msgid "Dots 1-2-3, then dot 3 (to correct), then dots 4-5, then space."
msgstr "一-二-三點，地三點（校正），四-五點，然後空格。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:148
msgid "Dot 1, then dots 2-4-5, then space."
msgstr "第一點，然後二-四-五點，然後空格。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:149
msgid "Dots 1-2-4, then dot 5, then space."
msgstr "一-二-四點，五點，然後空格。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:150
msgid "Dot 2, then dot 1, then dot 5, then dot 4, and then space."
msgstr "第二點，然後第一點，然後第五點，再第四點，然後空格。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:151
msgid "Etc."
msgstr "等等"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:170
msgid "Documentation"
msgstr "文件"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:172
msgid "Let's explore some features"
msgstr "讓我們探索一些功能"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:174
msgid "Profile gestures"
msgstr "輸入手勢"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:180
msgid "Driver loaded"
msgstr "驅動程式已載入"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:181
msgid "Profile"
msgstr "設定"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:195
msgid "Simple keys"
msgstr "簡易按鍵"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:197
msgid "Usual shortcuts"
msgstr "常用快速鍵"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:199
msgid "Standard NVDA commands"
msgstr "標準 NVDA 命令"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:202
msgid "Modifier keys"
msgstr "組合鍵"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:205
msgid "Quick navigation keys"
msgstr "快速導航鍵"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:209
msgid "Rotor feature"
msgstr "轉輪功能"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:217
msgid "Gadget commands"
msgstr "小工具命令"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:230
msgid "Shortcuts defined outside add-on"
msgstr "外部程序中定義的快速鍵"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:258
msgid "Keyboard configurations provided"
msgstr "提供的鍵盤設定"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:261
msgid "Keyboard configurations are"
msgstr "鍵盤設定為"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:270
msgid "Warning:"
msgstr "警告:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:272
msgid "BrailleExtender has no gesture map yet for your braille display."
msgstr "BrailleExtender 尚無用於您點顯器的手勢。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:275
msgid ""
"However, you can still assign your own gestures in the \"Input Gestures\" "
"dialog (under Preferences menu)."
msgstr "但是，您仍然可以在“輸入手勢”對話方塊（“偏好設定”下）中指定自己的手勢。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:279
msgid "Add-on gestures on the system keyboard"
msgstr "系統鍵盤上的附加手勢"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:302
msgid "Arabic"
msgstr "阿拉伯文"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:303
msgid "Chinese (Taiwan)"
msgstr "中文（臺灣）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:304
msgid "Croatian"
msgstr "克羅埃西亞文"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:305
msgid "Danish"
msgstr "丹麥文"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:306
msgid "English and French"
msgstr "英文和法文"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:307
msgid "German"
msgstr "德文"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:308
msgid "Hebrew"
msgstr "希伯來文"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:309
msgid "Italian"
msgstr "斜體"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:310
msgid "Persian"
msgstr "波斯文"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:311
msgid "Polish"
msgstr "波蘭文"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:312
msgid "Russian"
msgstr "俄文"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:315
msgid "Copyrights and acknowledgements"
msgstr "版權和致謝"

#. Author(s)
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:321 buildVars.py:71
msgid "and other contributors"
msgstr "和其他貢獻者"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:325
msgid "Translators"
msgstr "譯者"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:335
msgid "Code contributions and other"
msgstr "代碼貢獻及其他"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:337
msgid "Speech mode feature:"
msgstr "語音模式功能:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:340
msgid "Code maintenance (cleanup, rewrites, optimizations) thanks to:"
msgstr "由於以下原因，代碼維護（清理，重寫，優化）得以實現:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:346
msgid "Additional third party copyrighted code is included:"
msgstr "包括其他第三方版權代碼:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:352
msgid "Thanks also to"
msgstr "也感謝"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:354
msgid "Finally thank you very much for all your feedback and comments."
msgstr "最後，非常感謝您提供的所有回饋和意見。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:358
#, python-format
msgid "%s's documentation"
msgstr "%s說明文件"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:377
#, python-format
msgid "Emulates pressing %s on the system keyboard"
msgstr "模擬在系統鍵盤上按%s"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:388
msgid "description currently unavailable for this shortcut"
msgstr "該快速鍵目前不可用"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/addondoc.py:408
msgid "caps lock"
msgstr "大寫鎖定"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:193
msgid "all tables"
msgstr "所有表格"

#. Translators: title of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:203
msgid "Advanced input mode dictionary"
msgstr "進階輸入模式字典"

#. Translators: The label for the combo box of dictionary entries in
#. advanced input mode dictionary dialog.
#. Translators: The label for the combo box of dictionary entries in table dictionary dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:212
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:130
msgid "Dictionary &entries"
msgstr "字典項目(&E)"

#. Translators: The label for a column in dictionary entries list used
#. to identify comments for the entry.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:221
msgid "Replacement"
msgstr "取代"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:222
msgid "Input"
msgstr "輸入"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:223
msgid "Input table"
msgstr "輸入轉譯表"

#. Translators: The label for a button in advanced input mode
#. dictionariy dialog to add new entries.
#. Translators: The label for a button in table dictionaries dialog to add new entries.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:230
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:147
msgid "&Add"
msgstr "新增(&A)"

#. Translators: The label for a button in advanced input mode
#. dictionariy dialog to edit existing entries.
#. Translators: The label for a button in table dictionaries dialog to edit existing entries.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:237
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:153
msgid "&Edit"
msgstr "&編輯"

#. Translators: The label for a button in advanced input mode
#. dictionariy dialog to remove existing entries.
#. Translators: The label for a button in table dictionaries dialog to remove existing entries.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:244
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:159
msgid "Re&move"
msgstr "移除(&M)"

#. Translators: The label for a button in advanced input mode
#. dictionariy dialog to save entries.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:253
msgid "&Save"
msgstr "&儲存"

#. Translators: The label for a button in advanced input mode
#. dictionariy dialog to open dictionary file in an editor.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:259
msgid "&Open the dictionary file in an editor"
msgstr "在編輯器中開啟字典文件(&O)"

#. Translators: The label for a button in advanced input mode
#. dictionariy dialog to reload dictionary.
#. Translators: The label for a button in table dictionaries dialog to reload dictionary.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:265
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:172
msgid "&Reload the dictionary"
msgstr "重新載入字典(&R)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:283
msgid "Don't get tired, this entry already exists!"
msgstr "這個條目已經存在了！"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:286
#, python-brace-format
msgid ""
"The abreviation \"{abreviation}\" is already used for \"{replacement}\". Do "
"you want to update the existing entry?"
msgstr ""
"縮寫 \"{abreviation}\" 已經用於 \"{replacement}\"。是否要更新現有條目？"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:305
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:216
msgid "Add Dictionary Entry"
msgstr "新增字典項目"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:316
msgid "Please select an entry first"
msgstr "請先選擇一個條目"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:345
msgid "File doesn't exist yet"
msgstr "文件不存在"

#. Translators: This is the label for the edit dictionary entry dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:373
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:288
msgid "Edit Dictionary Entry"
msgstr "編輯字典項目"

#. Translators: This is a label for an edit field in add dictionary
#. entry dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:379
msgid "&Abreviation"
msgstr "縮寫(&A)"

#. Translators: This is a label for an edit field in add dictionary
#. entry dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:385
msgid "&Replace by"
msgstr "取代為(&R)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:404
msgid "The abreviation field is empty, please enter something."
msgstr "縮寫欄位為空，請輸入一些內容。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:407
msgid "The remplacement field is empty, please enter something."
msgstr "取代欄位為空，請輸入一些內容。"

#. Translators: title of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:420
msgid "Advanced input mode"
msgstr "進階輸入模式"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:427
msgid "E&xit the advanced input mode after typing one pattern"
msgstr "輸入一個詞後退出進階輸入模式"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/advancedinput.py:431
msgid "&Escape character for Unicode values input"
msgstr "輸入 Unicode 碼的前導字元(&E)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/autoscroll.py:98
#, python-brace-format
msgid "{delay} ms"
msgstr "{delay} 毫秒"

#. Translators: title of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/autoscroll.py:114
msgid "Auto scroll"
msgstr "自動捲動"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/autoscroll.py:120
msgid "Autoscroll &delay for the active braille display (ms):"
msgstr "自動捲動／延遲點字顯示（以毫秒計）(&D)"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/autoscroll.py:129
msgid "&Step for delay change (ms):"
msgstr "延遲捲動（毫秒）:"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/autoscroll.py:138
msgid "&Adjust the delay to content"
msgstr "\"根據內容調整延遲\""

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/autoscroll.py:142
msgid "Always ignore &blank line"
msgstr "始終忽略 &空白"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/onehand.py:17
msgid "Fill a cell in two stages using one side only"
msgstr "一側兩階段輸入（先左半，後右半）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/onehand.py:18
msgid "Fill a cell in two stages using both sides"
msgstr "兩側兩階段輸入（先左半，後右半）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/onehand.py:19
msgid "Fill a cell dots by dots"
msgstr "一點一點輸入（忽略點位順序）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/onehand.py:71
msgid "Unsupported input method"
msgstr "不支援的輸入法"

#. Translators: title of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/onehand.py:96
msgid "One-handed mode"
msgstr "單手輸入"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/onehand.py:100
msgid "Enable &one-handed mode"
msgstr "啟用單手輸入(&O)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/onehand.py:105
msgid "Input &method"
msgstr "輸入法(&M)"

#. Translators: Reported when translation didn't succeed due to unsupported input.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/patches.py:450
msgid "Unsupported input"
msgstr "不支援的輸入"

#. Translators: title of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:26
msgid "Role labels"
msgstr "控制項標籤"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:34
msgid "Use custom braille &role labels"
msgstr "自定點字和控制項標籤"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:37
msgid "Role cate&gory:"
msgstr "類型(&C):"

#. Translators: title of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:37
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:46
msgid "General"
msgstr "一般"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:37
msgid "Positive states"
msgstr "正態"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:37
msgid "Negative states"
msgstr "負態"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:45
msgid "&Role:"
msgstr "控制項(&R):"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:48
msgid "Braille &label"
msgstr "點字標籤(&L)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:52
msgid "&Reset this role label"
msgstr "重置此控制項標籤(&R)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:54
msgid "Reset a&ll role labels"
msgstr "重置所有控制項標籤"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:99
#, python-format
msgid ": %s"
msgstr ": %s"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:142
msgid "You have no customized role labels."
msgstr "您沒有自定控制項標籤。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:143
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:148
msgid "Reset role labels"
msgstr "重置控制項標籤"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/rolelabels.py:146
#, python-format
msgid ""
"You have %d customized role labels defined. Do you want to reset all labels?"
msgstr "您已定義%d個控制項標籤。您要重設所有標籤嗎？"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:40
msgid "Feature implementation is in progress. Thanks for your patience."
msgstr "功能實現正在進行中。謝謝你的耐心。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:55
msgid "stable channel, automatic check"
msgstr "穩定版，自動檢查"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:56
msgid "dev channel, automatic check"
msgstr "開發版，自動檢查"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:57
msgid "stable channel, manual check"
msgstr "穩定版，手動檢查"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:58
msgid "dev channel, manual check"
msgstr "開發版，手動檢查"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:60
msgid "Check for upd&ates:"
msgstr "檢查更新(&A):"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:69
msgid "Say current line while &scrolling in:"
msgstr "捲動時讀出該行(&S)"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:73
msgid "Speech &interrupt when scrolling on same line"
msgstr "同一行捲動時中斷報讀(&i)"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:77
msgid "S&kip blank lines during text scrolling"
msgstr "捲動時忽略空白(&K)"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:81
msgid "Smart Caps Loc&k"
msgstr "允許點顯器鍵盤使用大寫鎖定(&K)"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:85
msgid "Speech i&nterrupt for unknown gestures"
msgstr "按下未知的手勢時中斷報讀(&N)"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:89
msgid "Announce character when &routing braille cursor"
msgstr "按下游標定位鍵讀出字元"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:93
msgid "Routing cursors behavior in edit &fields:"
msgstr "編輯欄位的游標定位鍵行為:"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:102
msgid "&Display time and date infinitely"
msgstr "持續顯示日期時間(&D)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:104
msgid ""
"Automatically Switch to review mode in &terminal windows (cmd, bash, PuTTY, "
"PowerShell Maxima…)"
msgstr "在終端機自動切換檢閱模式（例如PuTTY，Powershell，bash，cmd）"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:108
msgid "Announce &volume changes:"
msgstr "音量改變(&V)"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:116
msgid "Announce m&odifier key presses:"
msgstr ""
"組合鍵按下時\n"
"(&O)"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:122
msgid "Play &beeps for modifier keys"
msgstr "按組合鍵時發出嗶嗶聲(&B)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:127
msgid "&Right margin on cells for the active braille display"
msgstr "點顯器右邊界(&R)"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:131
msgid "Braille &keyboard configuration:"
msgstr "點字鍵盤設定(&K)"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:135
msgid "&Reverse forward and back scroll buttons"
msgstr "前後捲動鍵互換(&R)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:138
msgid "Preferred &primary braille display:"
msgstr "主要點顯器(&P)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:140
msgid "Preferred &secondary braille display:"
msgstr "第二台點顯器(&S)"

#. Translators: title of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:177
msgid "Text attributes"
msgstr "文字屬性"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:181
msgid "Indicate text attributes in braille with &Attribra"
msgstr "用 Attribra 指示點字的文字屬性(&A)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:183
msgid "&Selected elements:"
msgstr "選取的元素(&S)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:185
msgid "Spelling &errors:"
msgstr "拼錯字(&E)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:187
msgid "&Bold:"
msgstr "粗體(&B):"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:189
msgid "&Italic:"
msgstr "斜體(&I):"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:191
msgid "&Underline:"
msgstr "底線(&U):"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:193
msgid "Strike&through:"
msgstr "刪除線(&I):"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:195
msgid "Su&bscripts:"
msgstr "下標(&B):"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:197
msgid "Su&perscripts:"
msgstr "上標(&P):"

#. Translators: title of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:225
msgid "Braille tables"
msgstr "點字表"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:230
msgid "Use the current input table"
msgstr "使用目前輸入表"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:239
msgid "Prefered braille &tables (press F1 for help):"
msgstr "常用點字表（請按F1鍵尋求幫助）:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:243
msgid "Input braille table for &keyboard shortcut keys:"
msgstr "輸入點字表 鍵盤快速鍵:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:245
msgid "None"
msgstr "無"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:248
msgid "&Secondary output table:"
msgstr "第二輸出表(&S):"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:252
msgid "Display &tabs as spaces"
msgstr "將 tabs 顯示為空格(&T)"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:256
msgid "&Spaces per tab for the active braille display:"
msgstr "設定一個 tab 替代為幾個空格:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:257
msgid "Alternative and &custom braille tables..."
msgstr "替代和自定點字表..."

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:278
msgid ""
"NVDA must be restarted for changes to take effect. Would you like to restart "
"now?"
msgstr "必須重新啟動 NVDA 才能使設定生效。您要現在重新啟動嗎？"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:316
msgid "input and output"
msgstr "輸入和輸出"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:318
msgid "input only"
msgstr "僅輸入"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:319
msgid "output only"
msgstr "僅輸出"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:350
#, python-format
msgid "Table name: %s"
msgstr "表格名稱: %s"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:351
#, python-format
msgid "File name: %s"
msgstr "檔案名稱: %s"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:352
#, python-format
msgid "In switches: %s"
msgstr "在交換機中:%s"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:353
msgid "About this table"
msgstr "關於這個表"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:356
msgid ""
"Braille tables usable from NVDA are listed. Press space, left arrow, or "
"right arrow keys to include (or exclude) the selected table in switches.\n"
"\n"
"\t\t\tYou can also press 'comma' key to get the file name of the selected "
"table, and 'semicolon' key to view miscellaneous information on the selected "
"table."
msgstr ""
"列出了 NVDA 可用的點字表。按空格鍵，向左方向鍵或向右方向鍵可在開關中包含（或"
"排除）所選表。\n"
"\n"
"您也可以按“逗號”鍵獲取所選表的文件名，按“分號”鍵查看所選表的其他訊息。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:358
msgid "Contextual help"
msgstr "說明與幫助"

#. Translators: title of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:374
msgid "Custom braille tables"
msgstr "自定點字表"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:384
msgid "Use a custom table as &input table"
msgstr "使用自訂輸入轉譯表(&I)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:385
msgid "Use a custom table as &output table"
msgstr "使用自訂輸出轉譯表(&O)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:386
msgid "&Add a braille table..."
msgstr "新增點字表(&A)..."

#. Translators: title of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:410
msgid "Add a braille table"
msgstr "新增點字表"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:416
msgid "Display &name"
msgstr "名稱(&N)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:417
msgid "&Description"
msgstr "描述(&D)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:418
msgid "&Path"
msgstr "路徑(&P)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:419
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:490
msgid "&Browse..."
msgstr "瀏覽(&B)..."

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:422
msgid "This is a &contracted (grade 2) braille table"
msgstr "這是一張帶有縮寫的（二級）點字表"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:424
msgid "&Available for:"
msgstr "點字表用於(&A):"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:424
msgid "Input and output"
msgstr "輸入和輸出"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:424
msgid "Input only"
msgstr "僅輸入"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:424
msgid "Output only"
msgstr "僅輸出"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:430
msgid "Choose a braille table file"
msgstr "選擇點字表檔案"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:430
msgid "Liblouis table files"
msgstr "Liblouis 表格檔"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:442
msgid "Please specify a display name."
msgstr "請指定顯示名稱"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:442
msgid "Invalid display name"
msgstr "顯示名稱無效"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:446
#, python-format
msgid "The specified path is not valid (%s)."
msgstr "指定的路徑無效（%s）。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:446
msgid "Invalid path"
msgstr "路徑無效"

#. Translators: title of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:474
msgid "Braille Extender - Quick launches"
msgstr "Braille Extender 快速啟動"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:485
msgid "&Gestures:"
msgstr "手勢(&G):"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:488
msgid "&Location (file path, URL or command)"
msgstr "位置（檔案路徑，URL或命令）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:491
msgid "&Remove this gesture"
msgstr "刪除此手勢(&R)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:492
msgid "&Add a quick launch"
msgstr "新增快速啟動(&A)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:521
msgid "Unable to associate this gesture. Please enter another gesture"
msgstr "無法關聯此手勢。請輸入其他手勢"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:525
#, python-brace-format
msgid ""
"Please enter a gesture from your {addoncfg.curBD} braille display. Press "
"space to cancel."
msgstr "請從 {addoncfg.curBD} 點顯器輸入手勢。按空格鍵取消。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:529
msgid "Out of capture"
msgstr "無法找到"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:536
#, python-format
msgid "The gesture captured is %s"
msgstr "找到的手勢為 %s"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:553
msgid "Are you sure you wish to delete this shortcut?"
msgstr "您確定要刪除此快速鍵嗎？"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:553
msgid "Remove shortcut"
msgstr "刪除快速鍵"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:562
#, python-brace-format
msgid "{g} removed"
msgstr "{g} 移除"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:573
msgid ""
"Please enter the desired gesture for the new quick launch. Press \"space "
"bar\" to cancel"
msgstr "請輸入所需手勢以進行新的快速啟動。按“空格鍵”取消"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:576
msgid "Don't add a quick launch"
msgstr "不要新增快速啟動"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:602
#, python-brace-format
msgid "Choose a file for {0}"
msgstr "選擇檔案 {0}"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:615
msgid "Please create or select a quick launch first"
msgstr "請先創建或選擇一個快速啟動"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:615
msgid "Error"
msgstr "錯誤"

#. Translators: title of add-on settings dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:632
msgid "Braille Extender settings"
msgstr "Braille Extender 設定"

#. Translators: The profile name for normal configuration
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/settings.py:647
msgid "normal configuration"
msgstr "一般設定"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/speechhistorymode.py:29
msgid "&Number of last announcements to retain:"
msgstr "要保留的最後內容數量(&N):"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/speechhistorymode.py:38
msgid "&Prefix entries with their position in the history"
msgstr "&前綴條目及其在歷史記錄中的位置(&P)"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/speechhistorymode.py:43
msgid "&Read entries while browsing history"
msgstr "在瀏覽歷史記錄時讀取條目(&R)"

#. Translators: The label for a braille setting indicating that braille should be tethered to the speech history.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/speechhistorymode.py:71
msgid "to speech history"
msgstr "語音歷史模式"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/speechhistorymode.py:181
msgid "Announcement copied to clipboard"
msgstr "將通知複製到剪貼簿"

#. Translators: Reports which position braille is tethered to
#. (braille can be tethered automatically or to either focus or review position or speech history).
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/speechhistorymode.py:208
msgid ""
"Toggle tethering of braille between the focus, the review position and the "
"speech history"
msgstr "切換點字跟隨系統焦點、檢閱游標或語音歷史"

#. Translators: This is a label for an Entry Type radio button in add dictionary entry dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:29
msgid "Sign"
msgstr "符號"

#. Translators: This is a label for an Entry Type radio button in add dictionary entry dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:31
msgid "Math"
msgstr "數學"

#. Translators: This is a label for an Entry Type radio button in add dictionary entry dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:33
msgid "Replace"
msgstr "取代"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:41
msgid "Both (input and output)"
msgstr "兩者（輸入和輸出）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:42
msgid "Backward (input only)"
msgstr "向後（僅輸入）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:43
msgid "Forward (output only)"
msgstr "向前（僅輸出）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:109
#, python-format
msgid ""
"One or more errors are present in dictionary tables: %s. As a result, these "
"dictionaries were not loaded."
msgstr "字典表%s中存在一個或多個錯誤。這些字典沒有被載入。"

#. Translators: The label for a column in dictionary entries list used to identify comments for the entry.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:133
msgid "Comment"
msgstr "註解"

#. Translators: The label for a column in dictionary entries list used to identify original character.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:135
msgid "Pattern"
msgstr "模式"

#. Translators: The label for a column in dictionary entries list and in a list of symbols from symbol pronunciation dialog used to identify replacement for a pattern or a symbol
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:137
msgid "Representation"
msgstr "表示"

#. Translators: The label for a column in dictionary entries list used to identify whether the entry is a sign, math, replace
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:139
msgid "Opcode"
msgstr "操作碼"

#. Translators: The label for a column in dictionary entries list used to identify whether the entry is a sign, math, replace
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:141
msgid "Direction"
msgstr "方向"

#. Translators: The label for a button in table dictionaries dialog to open dictionary file in an editor.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:167
msgid "&Open the current dictionary file in an editor"
msgstr "在編輯器中開啟目前字典檔按"

#. Translators: This is a label for an edit field in add dictionary entry dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:294
msgid "Dictionary"
msgstr "字典"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:296
msgid "Global"
msgstr "通用"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:296
msgid "Table ({})"
msgstr "表 ({})"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:296
msgid "Temporary"
msgstr "暫存"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:302
msgid "See &entries"
msgstr "查看字典項目(&D)"

#. Translators: This is a label for an edit field in add dictionary entry dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:307
msgid "&Text pattern/sign"
msgstr "文字/符號(&P)"

#. Translators: This is a label for an edit field in add dictionary entry dialog and in punctuation/symbol pronunciation dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:312
msgid "&Braille representation"
msgstr "點字表示"

#. Translators: This is a label for an edit field in add dictionary entry dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:316
msgid "&Comment"
msgstr "註解(&C)"

#. Translators: This is a label for a set of radio buttons in add dictionary entry dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:320
msgid "&Opcode"
msgstr "操作碼(&O)"

#. Translators: This is a label for a set of radio buttons in add dictionary entry dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:325
msgid "&Direction"
msgstr "方向(&D)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:366
msgid "Text pattern/sign field is empty."
msgstr "文字/符號欄位為空"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:373
#, python-format
msgid ""
"Invalid value for 'text pattern/sign' field. You must specify a character "
"with this opcode. E.g.: %s"
msgstr "“文字/符號”欄位的值無效。您必須使用此操作碼指定一個字元。例如:%s"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:377
#, python-format
msgid ""
"'Braille representation' field is empty. You must specify something with "
"this opcode. E.g.: %s"
msgstr "“點字表示”欄位為空。您必須使用此操作碼指定內容。例如:%s"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/tabledictionaries.py:381
#, python-format
msgid ""
"Invalid value for 'braille representation' field. You must enter dot "
"patterns with this opcode. E.g.: %s"
msgstr "“點字表示”欄位的值無效。您必須使用此操作碼輸入點。例如:%s"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:44
msgid "Use braille table behavior (no description possible)"
msgstr "使用點字表格行為（無法進行描述）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:45
msgid "Dots 1-8 (⣿)"
msgstr "八點 (⣿)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:46
msgid "Dots 1-6 (⠿)"
msgstr "六點 (⠿)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:47
msgid "Empty cell (⠀)"
msgstr "空格 (⠀)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:48
#, python-brace-format
msgid "Other dot pattern (e.g.: {dotPatternSample})"
msgstr "其他表示法（例如:{dotPatternSample}）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:51
msgid "Question mark (depending on output table)"
msgstr "問號（取決於輸出表）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:52
#, python-brace-format
msgid "Other sign/pattern (e.g.: {signPatternSample})"
msgstr "其他符號/樣式（例如:{signPatternSample}）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:55
msgid "Hexadecimal, Liblouis style"
msgstr "十六進位值"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:56
msgid "Hexadecimal, HUC8"
msgstr "十六進位值，HUC8"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:57
msgid "Hexadecimal, HUC6"
msgstr "十六進位值，HUC6"

#. Translators: title of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:237
msgid "Undefined character representation"
msgstr "未定義字元"

#. Translators: label of a dialog.
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:242
msgid "Representation &method:"
msgstr "表示法(&M)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:253
msgid "Specify another &pattern"
msgstr "指定另一個＆pattern(&P)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:257
msgid ""
"Show punctuation/symbol &name for undefined characters if available (can "
"cause a lag)"
msgstr "如果可能，顯示未定義字元的標點/符號和名稱（可能會導致延遲）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:267
msgid "Also describe e&xtended characters (e.g.: country flags)"
msgstr "同時描述擴充字元（例如:國家/地區標誌）"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:277
msgid "&Full extended description"
msgstr "完整的擴充說明(&F)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:286
msgid "Show the si&ze taken"
msgstr "顯示所佔大小(&Z)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:293
msgid "&Start tag:"
msgstr "開始標記(&S)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:298
msgid "&End tag:"
msgstr "結束標記(&E)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:309
msgid "&Language:"
msgstr "語言(&L):"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:312
msgid "Use the current output table"
msgstr "使用目前輸出轉譯表"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/undefinedchars.py:325
msgid "Braille &table:"
msgstr "點字表(&T)"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/updatecheck.py:56
#, python-brace-format
msgid ""
"{addonName} version {version} is available. Do you want to download it now?"
msgstr "{addonName} 版本 {version} 已可用。您要立即下載嗎？"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/updatecheck.py:72
#, python-format
msgid "You are up-to-date. %s is the latest version."
msgstr "這是最新版。%s是最新版本。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/updatecheck.py:81
#, python-format
msgid ""
"Oops! There was a problem downloading Braille Extender update. Please retry "
"later or download and install manually from %s. Do you want to open this URL "
"in your browser?"
msgstr ""
"糟糕！下載 Braille Extender 更新時出現問題。請稍後重試，或從%s下載並手動安"
"裝。您要在瀏覽器中打開此URL嗎？"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/updatecheck.py:83
msgid "Details:"
msgstr "細節:"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/updatecheck.py:109
#, python-brace-format
msgid ""
"Hashes do not match! Actual value is '{actualHash}'. Expected is "
"'{expectedHash}'."
msgstr "雜湊比對不符！實際值為 \"{actualHash}\"。預期值為 \"{expectedHash}\"。"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/updatecheck.py:132
msgid "An update check dialog is already running!"
msgstr "檢查更新已在執行！"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/updatecheck.py:133
msgid "Braille Extender update"
msgstr "Braille Extender 更新"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:40
msgid "Muted sound"
msgstr "靜音"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:86
msgid "Reload successful"
msgstr "重新載入附加元件成功"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:89
msgid "Reload failed"
msgstr "重新載入附加元件失敗"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:97
#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:116
msgid "Not a character"
msgstr "不是字元"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:101
msgid "unknown"
msgstr "未知"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:115
msgid "Char info"
msgstr "字元訊息"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:198
msgid "Available combinations"
msgstr "可用組合"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:200
msgid "One combination available"
msgstr "一種組合可用"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:209
msgid "space"
msgstr "空白鍵"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:210
msgid "left SHIFT"
msgstr "左邊 shift"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:211
msgid "right SHIFT"
msgstr "右邊 shift"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:212
msgid "left selector"
msgstr "左邊 selector"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:213
msgid "right selector"
msgstr "右邊 selector"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:214
msgid "dot"
msgstr "點"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:229
#, python-brace-format
msgid "{gesture} on {brailleDisplay}"
msgstr "在 {brailleDisplay} 上 {gesture}"

#: addon/globalPlugins/brailleExtender/utils.py:289
msgid "No text selected"
msgstr "未選取文字"

#: buildVars.py:40
msgid ""
"BrailleExtender is a NVDA add-on that provides various features at braille "
"level. Currently, the following features are implemented"
msgstr "BrailleExtender 是 NVDA 附加元件，可提供各種點字功能。目前，包括了"

#: buildVars.py:41
msgid "reload two favorite braille display with shortcuts"
msgstr "使用快速鍵重新載入兩台最常用的點顯器"

#: buildVars.py:42
msgid ""
"automatic review cursor tethering in terminal role like in PuTTY, "
"Powershell, bash, cmd"
msgstr "在終端機（如 PuTTY，Powershell，bash，cmd）中自動跟隨檢閱游標"

#: buildVars.py:43
msgid "auto scroll"
msgstr "自動捲動"

#: buildVars.py:44
msgid "switch between several input/output braille tables"
msgstr "在多個輸入/輸出點字表之間切換"

#: buildVars.py:45
msgid "mark the text with special attributes through dot 7, dot 8 or both"
msgstr "通過第七點，第八點，或七、八點，標記特殊屬性文字"

#: buildVars.py:46
msgid "use two output braille tables simultaneously"
msgstr "同時使用兩個輸出點字表"

#: buildVars.py:47
msgid "display tab signs as spaces"
msgstr "將 tab 顯示為空格"

#: buildVars.py:48
msgid "reverse forward scroll and back scroll buttons"
msgstr "前後捲動鍵互換"

#: buildVars.py:49
msgid ""
"say the current line during text scrolling either in review mode, or in "
"focus mode or both"
msgstr "在檢閱模式或焦點模式，或同時在這兩種情況下，讀出文字捲動時的目前行"

#: buildVars.py:50
msgid "translate text easily in Unicode braille and vice versa. E.g.: z <--> ⠵"
msgstr "輕鬆用 Unicode 點字翻譯文字，反之亦然。例如:z <--> ⠵"

#: buildVars.py:51
msgid ""
"convert cell description to Unicode braille and vice versa. E.g.: 123 <--> ⠇"
msgstr "將一方點字描述轉換為 Unicode 點字，反之亦然。例如:123 <--> ⠇"

#: buildVars.py:52
msgid "lock braille keyboard"
msgstr "鎖定點字鍵盤"

#: buildVars.py:53
msgid "launch an application/URL with gesture"
msgstr "用手勢啟動應用程式/ URL"

#: buildVars.py:54
msgid "braille dictionaries"
msgstr "點字字典"

#: buildVars.py:55
msgid "type with one-hand from braille keyboard"
msgstr "用點字鍵盤單手打字"

#: buildVars.py:56
msgid ""
"display undefined characters from braille tables (including emojis) using "
"altenative representations"
msgstr "從點字表顯示未定義字元（包括表情符號）中的未定義字元"

#: buildVars.py:57
msgid "enter any character from braille keyboard (including emojis)"
msgstr "從點字鍵盤輸入任何自原（包括表情符號）"

#: buildVars.py:58
msgid "skip blank lines during text scrolling"
msgstr "文字捲動中跳過空白"

#: buildVars.py:60
msgid "and much more!"
msgstr "以及更多功能！"

#: buildVars.py:62
msgid ""
"For some braille displays, it extends the braille display commands to provide"
msgstr "對於某些點顯器，它擴充了點顯器命令以提供"

#: buildVars.py:63
msgid ""
"offer complete gesture maps including function keys, multimedia keys, quick "
"navigation, etc."
msgstr "提供完整手勢，包括功能鍵，多媒體鍵，快速導航等。"

#: buildVars.py:64
msgid "emulate modifier keys, and thus any keyboard shortcut"
msgstr "模擬組合鍵，從而模擬任何鍵盤快速鍵"

#: buildVars.py:65
msgid ""
"offer several keyboard configurations concerning the possibility to input "
"dots 7 and 8, enter and backspace"
msgstr "提供幾種與輸入第七點、第八點，輸入和倒退鍵有關的鍵盤設定"

#: buildVars.py:66
msgid "add actions and quick navigation through a rotor"
msgstr "通過轉輪新增動作和快速導航"

#~ msgid "Advanced braille input mode enabled"
#~ msgstr "啟用進階點字輸入模式"

#~ msgid "Advanced braille input mode disabled"
#~ msgstr "停用進階點字輸入模式"

#~ msgid "Autoscroll stopped"
#~ msgstr "自動捲動停止"

#~ msgid "Unable to start autoscroll. More info in NVDA log"
#~ msgstr "無法啟動自動捲動。更多資訊請查看 NVDA 事件紀錄"

#~ msgid "Abbreviation"
#~ msgstr "公司類型簡稱"

#~ msgid "Replace by"
#~ msgstr "取代為"

#~ msgid "&Automatically check for Braille Extender updates"
#~ msgstr "自動檢查 Braille Extender 更新(&A)"

#~ msgid "Add-on &update channel:"
#~ msgstr "選擇更新版本(&U)"

#~ msgid "&Use cursor keys to route cursor in review mode"
#~ msgstr "在檢閱模式使用方向鍵來定位游標(&U)"

#~ msgid "Landmark"
#~ msgstr "地標 (Landmark)"
